有咩戲個世界觀係好絕望嘅 睇完會成個人好沈重嘅

有時候覺得商業大片太單調咁宣揚正面訊息
想睇一啲真實啲嘅電影了解吓生活比較絕望 或者有情緒病嘅人嘅世界係點

Taxi driver joker

屍殺列車

留名等喜馬拉雅星

Joker 費事講啦 會比呢度啲人笑

requirm for a dream all time top 1

i am legend

蘋果動新聞

the mist

joker 國定殺戮日

點解

吓 小學雞?

好似有2個結局

Real life

係yt 睇過

Dllm

the road

抄頭抄尾 又冇乜謎題要觀眾解同思考

「借鑒」咁多 taxi driver

the matrix

我日日睇完香港新聞都好絕望同沉重喎

雲圖 星美個時代

good time

後會無期

12monkeys

the darkest hour

老母同條囡個到，睇到崩潰

最on9呢啲留言

咁不如你講吓有邊啲 我就係想搵戲睇

未到好絕望但係睇完心情好沉重

蝴蝶效應
海上鋼琴師

睇過日劇秘密 9集 睇完成個禮拜心情都好抑鬱

seven,fight club
Stanley Kubrick's 嘅戲（clockwork orange,full metal jacket etc）
spike jonze嘅戲（her ,begin john malkovich etc)
應該仲有 咁多先

沉重同你講呢堆嘢有咩關係

發條橙 隔絕

無人知曉
日文: 誰も知らない

我睇完都沉重 我驚貼出嚟比呢度啲人串姐

十年
睇完會困喺世界觀內面
戲裏戲外都好絕望

Hong Kong 2020

有 就係佢係發夢定點

香港製造
睇完覺得冇出路冇希望 可以去死

上流寄生族

Taxi Tehran

發夢咗結局一定俾人屌啦

霧地異煞吖嘛

喜劇之王

可以睇吓一個叫Lars von Trier導演拍嘅戲

魔法少女小圓

少年pi

得一幕好睇，其他就係睇個光頭佬扮疑惑，無內容到cls

素媛
無聲納喊個類

港產片 一念無明

PTU—絕路

好現實警黑既黑暗，一般低下階層既無助

Lm

Requiem

10個拆彈的少年
地厚天高

Requiem for a dream結局真係

牯嶺街少年殺人事件
Come and See
Apocalypse Now

胭脂扣

風之谷

來自深淵動畫加劇場版

Under the Silver Lake

識貨Ching睇完真係有種唏噓揮之不去

Fleabag
The leftovers

西班牙電影
The Platform

根本講到哂「香港」既情況出嚟

se7en

Pan's Labyrinth

來自深淵
利申唔敢睇

Avg4 thanos出黎用手套個下

Never Let Me Go

六弄咖啡館

自殺專賣店 法國動畫
睇完好抑壓

花樣奇緣我WhatsApp喎

睇啦 好好睇
雖然都係偏sad，但個人覺得未算去到好絕望

利申 未睇劇場版唔知之後會點

the hours

真心睇完真係個人好辛苦好壓抑
真係好有阻嚇作用

Butterfly Effect

兔兔

最撚正係同時又好笑到仆街

蝴蝶效應

熔爐

到個寫歌佬到睇到好撚空虛

Fleabag

欺詐遊戲
賭博默示錄

成班都鳩噏

來自深淵明明就充滿愛與勵志
一定要睇

建國大業

但結局係改變唔到未來先係重點

What is in the box?

冷門野：
離魂都市
異次元殺陣

鬥魚 2018台灣上映電影

可以睇埋本書

鋼琴戰曲唔洗講啦

十年

All about lily Chou Chou

The road

我鍾意係一個小圈圈度生活.
無限既街道好恐怖

實尾島

eden lake

十年？

蝴蝶效應其中一個結局以為有咁嘅能力可以無所不能改寫自己到好成功，但最終選擇左自殺，雖然話就話有4個結局，但我覺得呢個先係true end

誇張左喎香港個情況都唔同

火花

Black mirror

生化壽司

今年三月睇依套嘢match 果陣嘅末日意境

復仇者聯盟3-4

fight club, silent lamb, 1900, pianist

into the wild

Eden lake

劫後餘生冇咗wilson嗰陣

佢啲戲嘅題材真係好特別

Memento

我斬印..

第四係我（應該已溝淡左）

香港2019-2020

要聽神明的話

七宗罪？

點會唔同 ? 你淨睇樓價都知一鳩樣啦

樓主可以睇晒佢啲戲先上嚟再問過

溶爐

We need to talk about Kevin

照鏡

taxi driver睇完唔明 合唔合理

有無d類似inception memento 好燒腦既電影推介

合理 文藝片

劇 dark ，長期一種絕望嘅感覺

The Truman show

天琦果種無力感

呢套真係會痴線

因為香港個問題唔只得錢
語言文化 核心價值 警暴 呢啲呢套戲都完全反映唔到
唔係話套戲唔好睇，但似係講緊資本主義下嘅情況多啲囉

第一時間諗到Chindren of men

例如？有咩咁特別可唔可以講下？

啲取材好劍走偏鋒，同埋尺度好大，唔係個個接受到，例如Nymphomaniac同Dogville(呢套睇完真係個心唔知點咁人性醜惡)

呢個睇完覺得主角點會死 肯定會返生。。。

冇人講浮生路
成套氣氛沉重到爆

The Divide 2011

blade runner 2049

唔明咩？

原罪犯

一念無明

拍完個導演就自殺
係中國有良心既人 係唔會長命

1984

每日香港新聞

笑傲江湖都有一樣嘅情節

You talking to me?

um..係2020年既香港新聞

但望住佢地幾個，就會feel到希望

接近既電影就係The Pianist

The green miles
講個被屈既死囚最後都係坐電椅死左
縱使獄卒信佢無古問洗唔洗幫佢逃獄
個死囚話佢見夠呢個世界有幾黑暗
唔想再睇落去
由佢上路

成日在Netflix 都搵唔到

The pianist

唔好意思 真係笑燃左

以上全部都on9

我每日睇到新聞都好絕望同沉重

牯嶺街少年殺人事件
大象席地而坐
Manchester by the sea
Oslo August 31
Landscape In the Mist
Sorry We Missed You

係
其實如果唔抗拒聽普通話既話 可以睇下活著/大象席地而坐
早幾月睇完大象個心真係幾唔好受 但後尾漸漸發覺其實依家自己過緊生活已經好過好多人
我覺得呢d悲慘戲唔單有佢描繪既社會面貌或者歷史意義 更重要係激發觀賞者作出反思

的士佬感慨世風日下，又溝唔到女，諗住做單大野做英雄

白夜行

的士佬真係好好睇本身諗住威比條女睇 但事敗
見到之前冇幫既雞 幫佢脫苦海 仲做埋英雄
如果佢殺左總統就成件事唔同哂

dark

Fight club好抒壓

The pursuit of happiness

前 線 有 嘢 講 2

觀點一致，歡迎推po
觀點唔一致，歡迎有道理咁屌柒我

讓子彈飛，看完好似看現實世界咁啊

the truman show
諗起個主角咁多年都唔知發生乜事同埋導演話齋你行出去其實更慘果下都要行出去 成個feel好沈重

Manchester by the Sea

係點

要對比埋香港先會有絕望嘅感覺...

呢套戲真係睇到眼濕濕

一定係無聲吶喊，仲要係真人真事改編
個心唔舒服咗好耐
唔敢睇第2次

屍殺半島
係戲院睇到好絕望

依排剛剛睇完 第9集 公園同結婚個part 都好sad
建議睇埋東野圭吾套日劇 白夜行 信 當祈禱落幕時 都好正

呢套睇完對人性好絕望
睇到好辛苦

個男仔喊嗰到痴撚線
第一次睇戲睇到流眼淚

Manchester by the sea

頂唔順 唔敢睇

清 咁眼淺

公園果part唔敢翻睇

有錢人對窮人/社會低下層嘅踐踏
主角本身已經好慘加上遇到仆街慘上加慘
好多畫面睇完都揮之不去

夫目前犯

The Road

香港依家仲唔夠沉重咩？

來自深淵劇場版

Blue valentine

Pain

講時空穿越題目，但無平行宇宙觀，已經戇撚鳩

King of Comedy 都好值得睇

點解一定要有平衡宇宙?命定宇宙其實更合理，只係完全係絕望既存在者

其實日本大把電影都係絕望feel

Butterfly effect

因為平衡宇宙先係啱

根本無任何實證有平衡宇宙
唔好睇咁多content farm

AI 人工智能

The mist

南京南京同martyrs, 兩套睇完你都好嬲，但你又做唔到啲咩野，南京南京仲要真事

E套我細個睇, 睇到E幕真係......簡直係童年陰影

淨係記得Joker 雲圖

地厚天高

七號房的禮物